%
%  Copyright © 2022 Mateusz Stompór. All rights reserved.
%

\section{Propozycje dalszego rozwoju}
Pomimo znacznego czasu poświęconego zarówno na rozwój projektu, jak i jego dokumentację nadal znaleźć można obszary, które można byłoby poddać ulepszeniu.
\par
Jednym z nich jest warstwa graficzna.
Rosnąca moc urządzeń, włączając w to mobilne jednostki sprawia, że część efektów mogłaby zostać oparta o śledzenie promieni.
Dzięki globalnemu wpływowi światła nadać mogłoby to znacznie wyższy realizm.
\par
Spróbować można byłoby także dać użytkownikom możliwość tworzenia własnych programów cieniujących.
Otworzyłoby to możliwość tworzenia własnych efektów specjalnych.
Byłoby to wartościowe zarówno w stosunku do postprocesingu, jak i renderowania siatek.
\par
Choć moduł wczytywania zapewnił wsparcie dla mnogiej liczby formatów to wstępna aranżacja sceny jest pracochłonna i wiąże się z modyfikowaniem plików \textit{.swift}.
Pomocne byłoby udostępnienie formatu, który posłużyć mógłby do opisu hierarchii obiektów.
Dzięki temu użytkownik mógłby przenieść logikę pozycjonowania modeli poza bazę kodu.
Najwygodniejszy w tym celu mógłby okazać się format tekstowy, łatwo edytowalny i tworzony na poziomie edycji tekstu.
\par
Ostatnim aspekt, który nasunął się podczas rozwoju pracy dotyczy testowania programów cieniujących.
Jest to zagadnienie niezwykle niszowe.
Na platformę Apple nie jest dostępna żadna biblioteka, która mogłoby pomóc w realizacji tego zadania.
Stworzenie takowej mogłoby pomóc społeczności i przyczynić się do polepszenia jakości także tego projektu.
% Wydajność
% Więcej testów
% Obsługa wody
% Efekty cząsteczkowe na GPU
% Wczytywanie konfiga sceny z pliku