%
%  Copyright © 2022 Mateusz Stompór. All rights reserved.
%

\subsection{Objective-C}
Bjarne Stroustrup nie był jedynym, który dostrzegał braki w języku C i pragnął porzucić podejście proceduralne.
We wczesnych latach osiemdziesiątych Tom Love and Brad Cox opracowali własną odpowiedź na ukłon w stronę obiektowości.
Ich dzieło \longpause Objective-C \longpause w pierwszej wersji ukazało się w 1984 roku.
Wybrane zostało przez firmę NeXT jako technologia, którą posłużyli się do stworzenia ich autorskiego systemu operacyjnego NeXTSTEP.
Był on podstawą, którą użyło Apple do rozwijania własnego systemu \longpause znanego dzisiaj pod nazwą macOS \longpause za sprawą przejęcia firmy NeXT w 1996 roku.
\par
W przeciwieństwie do C++ Objective-C nie zyskało licznego grona odbiorców.
Głównie za sprawą faktu, że prawa własności intelektualnej przynależały do Apple.
Technologia jest szeroko-stosowana na ich własnych platformach, ale wybrakowana i niemalże nieobecna na innych.
Użycie i wybór Objective-C często podyktowany był koniecznością, a nie rozważną decyzją podpartą argumentami.
\par
Choć język realizuje swoją funkcje to w stosunku do C++ charakteryzuje się gorszą wydajnością.
Wynika to z faktu, że zastosowana tutaj podejście zaczerpnięte ze SmallTalka \longpause wywołanie funkcji za pośrednictwem przesyłania wiadomości do obiektu z nazwą w postaci łańcucha znakowego i listą argumentów.
C++ osiąga ten cel wykorzystując tablice funkcji wirtualnych, które do wywołania metody wymagają wykonania mniejszej liczby operacji.
\par
Dodatkowo, Objective-C zniechęca do siebie swoją składnią, niespotykaną w żadnym innym języku.
Sygnatury metod przypominają nieco język naturalny.
W przeciwieństwie do C czy C++ każdy parametr opatrzony jest stosowną etykietą.
Programista w teorii powinien być w stanie lepiej zrozumieć działanie algorytmu, jednak podejście takie ma także negatywne skutki.
Przede wszystkim wywołania metod są długie, a konieczność zamykania każdego z nich w nawiasy kwadratowe sprawia, że niekiedy sekwencja zabiera wiele linii w pliku źródłowym.
\lstinputlisting[language={[Objective]C}, caption=Przykład kodu w języku Objective-C]{code/code_comparison/example.m}
% Przydałoby się więcej konkretów o Objective-C
% Automatic garbage collector
% Categories
% Można napisać, że Objective-C służy do interfejsowania z ios
% Good support for binary frameworks
% NSObject is part of foundation
