%
%  Copyright © 2022 Mateusz Stompór. All rights reserved.
%

\begin{thebibliography}{99}

    % Książki
    
    \bibitem{math_f_dunn_i_parberry} F. Dunn, I. Parberry,
    \textit{3D Math Primer for Graphics and Game Development Second Edition}, 2011, Taylor and Francis Group.

    \bibitem{game_engine_architecture} Jason Gregory,
    \textit{Game Engine Architecture Third Edition}, 2019, CRC Press - Taylor and Francis Group.

    \bibitem{game_programming_patterns} Robert Nystrom,
    \textit{Game Programming Patterns}, 2014, gb.

    \bibitem{metal_by_tutorials} Caroline Begbie, Marius Horga,
    \textit{Metal by Tutorials Second Edition} 2019, Razeware LLC.

    \bibitem{ios_programming} Matt Neuburg,
    \textit{iOS 15 Programming Fundamentals with Swift}, 2021, O'Reilly Media.

    \bibitem{real_time_rendering} Eric Haines, Tomas Möller, Naty Hoffman,
    \textit{Real-Time Rendering, Fourth Edition}, 2018, A.K. Peters Ltd.

    \bibitem{ray_tracing_gems} Eric Haines, Tomas Akenine-Moller,
    \textit{Ray Tracing Gems}, 2019, APress.

    \bibitem{ray_tracing_introduction} Andrew S. Glassner,
    \textit{An Introduction To Ray tracing}, 2019, Academic Press Ltd.
    
    \bibitem{objective_c_kochan} Stephen G. Kochan,
    \textit{Programming in Objective-C, Sixth Edition}, Pearson Education, Inc., 2014.

    \bibitem{cpp_bjorne} Bjarne Stroustrup,
    \textit{The C++ Programming Language, Fourth Edition}, Pearson Education, Inc., 2013.

    % Wykłady wideo
    
    \bibitem{mit_computer_graphics} MIT, Justin Solomon,
    \textit{Kurs 6.837: Introduction to Computer Graphics}, 2020.

    \bibitem{uc_davis_computer_graphics} UC Davis, Ken Joy,
    \textit{Kurs ECS175: Introduction to Computer Graphics}, 2009.
    
    \bibitem{iiotd_computer_graphics} Indian Institute of Technology Delhi, Prem Kalra,
    \textit{Computer Graphics}, 2008.

    % Publikacje
    
    \bibitem{real_shading_ue_4} Brian Karis,
    \textit{Real Shading in Unreal Engine 4}, Epic Games, 2013.

    \bibitem{finding_next_gen_cryengine2} Martin Mittring,
    \textit{Finding Next Gen – CryEngine 2}, Crytek GmbH, 2007.

    \bibitem{volumetric_fog} Bartłomiej Wroński,
    \textit{Volumetric Fog: Unified compute shader based solution to atmospheric scattering}, Ubisoft Montréal, 2014.

    \bibitem{moving_frostbite_to_pbr} Sebastien Lagarde, Charles de Rousiers,
    \textit{Moving Frostbite to Physically Based Rendering}, Electronic Arts Frostbite, 2014.

    \bibitem{pcss_nvidia} Randima Fernando,
    \textit{Percentage-Closer Soft Shadows}, NVIDIA Corporation, 2005.

    \bibitem{pbr_disney} Brent Burley,
    \textit{Physically Based Shading at Disney}, Walt Disney Animation Studios, 2012.
    
    % Dokumentacja wideo

    \bibitem{wwdc_conferences} Apple,
    \textit{Konferencje WWDC}
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/videos/audio-video}

    % Dokumentacja
    
    \bibitem{shading_language_specification} Apple,
    \textit{Metal Shading Language Specification, Version 3.0}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/metal/Metal-Shading-Language-Specification.pdf}

    \bibitem{modelio_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja projektu Model I/O}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/modelio}

    \bibitem{simd_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja biblioteki simd}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/accelerate/simd}

    \bibitem{foundation_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja biblioteki Foundation}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/foundation}
    
    \bibitem{combine_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja bilioteki Combine}
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/combine}

    \bibitem{xctest_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja biblioteki do testowania XCTest}
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/xctest}

    \bibitem{swift_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja języka Swift}.
    \newline
    \url{https://www.swift.org/documentation}

    \bibitem{metal_programming_guide} Apple,
    \textit{Metal Programming Guide}
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/library/archive/documentation/Miscellaneous/Conceptual/MetalProgrammingGuide/Introduction/Introduction.html}

    \bibitem{gh_actions} github.com,
    \textit{GitHub Actions feature description}
    \newline
    \url{https://github.com/features/actions}

    \bibitem{usd_format_docs} pixar.com,
    \textit{Dokumentacja formatu USD(z)}
    \newline
    \url{https://graphics.pixar.com/usd/release/spec_usdz.html}

    \bibitem{git_docs} git-scm.com,
    \textit{Dokumentacja systemu kontroli wersji}
    \newline
    \url{https://git-scm.com/docs}

    \bibitem{git_submodule_docs} git-scm.com,
    \textit{Dokumentacja możliwości modularności w git}
    \newline
    \url{https://git-scm.com/docs/git-submodule}
    
    \bibitem{git_lfs_docs} git-lfs.github.com,
    \textit{Dokumentacja git LFS}
    \newline
    \url{https://git-lfs.github.com}

    \bibitem{gh_pages} pages.github.com,
    \textit{GitHub Pages overview}
    \newline
    \url{https://pages.github.com}

    \bibitem{swiftlint_docs} github.com,
    \textit{Strona projektu SwiftLint}
    \newline
    \url{https://github.com/realm/SwiftLint}

    % Silniki graficzne

    \bibitem{scenekit_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja biblioteki SceneKit}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/documentation/scenekit}

    \bibitem{arkit_docs} Apple,
    \textit{Dokumentacja biblioteki ARKit}.
    \newline
    \url{https://developer.apple.com/augmented-reality/arkit}

    \bibitem{godot_docs}
    \textit{Dokumentacja silnika Godot}.
    \newline
    \url{https://godotengine.org}

    \bibitem{ue_docs} Epic Games,
    \textit{Witryna internetowa silnika gier Unreal Engine}.
    \newline
    \url{https://www.unrealengine.com}

    \bibitem{unity_docs} Unity Technologies,
    \textit{Strona silnika Unity}.
    \newline
    \url{https://unity.com}

    \bibitem{satin_project} Hi-Rez, Inc.
    \textit{Strona projektu Satin}.
    \newline
    \url{https://github.com/Hi-Rez/Satin}

    \bibitem{swiftvvd_project} Hongtae Kim,
    \textit{Strona projektu SwiftVVD}.
    \newline
    \url{https://github.com/Hongtae/SwiftVVD}
    
    % Nagrania z konferencji

    \bibitem{mike_acton_dod} Mike Acton,
    \textit{Data-Oriented Design and C++}, CppCon, 2014.
    \newline
    \url{https://www.youtube.com/watch?v=rX0ItVEVjHc}

    \bibitem{stoyan_nikolov_dod} Stoyan Nikolov,
    \textit{OOP Is Dead, Long Live Data-oriented Design}, CppCon, 2018.
    \newline
    \url{https://www.youtube.com/watch?v=rX0ItVEVjHc}

    \bibitem{carl_cook_dod} Carl Cook,
    \textit{When a Microsecond Is an Eternity: High Performance Trading Systems in C++}, CppCon, 2017.
    \newline
    \url{https://www.youtube.com/watch?v=rX0ItVEVjHc}
    
    % Kanały YouTube
    
    \bibitem{yt_thin_matrix} Karl Wimble,
    \textit{Twórca materiałów dotyczących renderowania grafiki i gier komputerowych}
    \newline
    \url{https://www.youtube.com/@ThinMatrix}

    \bibitem{yt_the_cherno} Yan Chernikov,
    \textit{Niezależny twórca szerzący praktyczną wiedzę w dziedzinie renderowania grafiki}
    \newline
    \url{https://www.youtube.com/c/TheChernoProject}

    % Pozostałe artykuły

    \bibitem{beginnings_of_computer_graphics} Robin Oppenheimer,
    \textit{William Fetter, E.A.T., and 1960s Computer Graphics Collaborations in Seattle}, 2018
    \newline
    \url{https://www.historylink.org/File/20542}
    
    \bibitem{agile_at_boeing} Odd Sandbekkhaug,
    \textit{Agile at Boeing in 1990s - the 777 Program}, 2014
    \newline
    \url{https://theleanviking.wordpress.com/2014/10/07/agile-at-boeing-in-1990s-the-777-program}

    \bibitem{os_market_share} GlobalStats,
    \textit{Operating System Market Share Worldwide}, 2022
    \newline
    \url{https://gs.statcounter.com/os-market-share}

    \bibitem{movies_market_share} Statista.com,
    \textit{Theatrical market revenue worldwide from 2002 to 2019}
    \newline
    \url{https://statista.com/statistics/260198/filmed-entertainment-revenue-worldwide-by-region}

    \bibitem{games_market_share} Statista.com,
    \textit{Global video game market value from 2020 to 2025}
    \newline
    \url{https://statista.com/statistics/292056/video-game-market-value-worldwide/}
    
    \bibitem{interior_design_market_share} Statista.com,
    \textit{Interior design market value worldwide from 2013 to 2021}
    \newline
    \url{https://statista.com/statistics/899161/global-interior-design-market-value}

    \bibitem{alain_modern_graphics_comparison} alain.xyz,
    \textit{Comparison of modern graphics APIs}
    \newline
    \url{https://alain.xyz/blog/comparison-of-modern-graphics-apis}  

    \bibitem{rasterization_implementation} scratchapixel.com,
    \textit{Rasterization: a Practical Implementation}
    \newline
    \url{https://www.scratchapixel.com/lessons/3d-basic-rendering/rasterization-practical-implementation}  

    \bibitem{anti_aliasing} learnopengl.com,
    \textit{Anti-Aliasing}
    \newline
    \url{https://learnopengl.com/Advanced-OpenGL/Anti-Aliasing}
    
    \bibitem{programming_languages} wikipedia.org,
    \textit{Lista języków programowania}
    \newline
    \url{https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_programming_languages}

\end{thebibliography}
